\begin{task}{1.38}
  Доказать, что равенство $[A, B] = I$ не выполнено ни для каких вещественных матриц $A$ и $B$.
\end{task}

\begin{solution}
  Коммутатор определен только для квадратных матриц одинакового размера: $A, B \in \mathbb{R}^{n \times n}$. А из
  задачи 1.38 известно, что для любых квадратных матриц $A$ и $B$ одинакового размера их коммутатор имеент нулевой
  след. В то время как у единичной матрицы $I \in \mathbb{R}^{n \times n}$ след равен $n$. $\implies \nexists A, B:
  [A, B] = I$
\end{solution}
